2020/21 Non jupas 社工

有冇朋友已經收到各大院校社工offer?

心有啲驚！如果係有心理準備搵定工都好！

報左邊間？

未,報咗明愛part time hd,幾時有得in?

Bu, CityU. 明愛

你地呢？

Same same

你pt time 定full time?
你有asso底報BU同City?

利申:17分

我係asso 底！ 想繼續升上 讀多2年先出黎做！
睇黎同路人波！

你就好,我讀緊degree,悶到爆,未畢業已想
轉行

諗住囉埋degree再讀兼讀sw hd 之後先degree

degree gpa爛實入唔到master

係明愛grad左年幾
入黎睇下有咩幫到大家手

同上 non ju 入grad左幾年
入黎睇下有咩幫到大家手

幾時有得interview

正常三月開始至八月都有 佢會一直keep住收人
不過今年情況咁好難講

其實今年搵工難唔難？
我想做青年 或家庭！

你係讀咩degree 先？
真係慢慢長路！
冇寫工牌都可以做社福野！

工程

咁大改變既！？
睇黎你好似好 唔中意工程？
點都好 想讀社福既 都係有心人

喺呀,工程悶死了

最驚係 人地已經interview. 我地無interview 😭
但唔見有人話in左
Cityu 就in左！

呢幾間好似仲未聽有人講interview,但四月啦已經

介唔介意講下揾工情況

利申:明愛bsw yr1

搵工其實唔洗驚 正正常常就有人請
出面d人唔會真係睇你咩校咩gpa
我識人佢實習炒過但因為識技能最後咪又係照請
當然如果你想做fam做社署就真係要努力d
建議如果有時間係疫情後就上多d course
例如歷奇/山藝呢類 有機會就去ngo返下pa/功輔班導師之類
返多d工除左了解行情外最緊要係會令自己成長

我本身有FA牌 ，山藝有最低級，歷奇都有最低級，有做過PA ，如果我grad之前keep住進修呢幾樣野有冇可能做到A仔。雖然好似未必有可能

咁巴打都幾有料wor
btw 歷奇上埋一級會好d
至少可以求學期間做freelance帶活動拎經驗

至於aswo...
老實講如果你諗住做youth center
冇返幾年都唔洗升到
aswo唔係睇你有冇degree 佢睇你社工工作經驗
不過 身邊都有d人做少競爭field 咪一黎就a仔位

我冇料架扮野咋
遲啲會繼續上歷奇，山藝都可能會
但您都知明愛個時間表有啲西
真係未必夠時間翻到freelance

暫時未諗到做咩field好
師兄介唔介意講下翻工既野

唔該您呀答我咁多野

最緊要係學ge野有興趣 到時做野可以用到~
有時freelance冇計真係要星期六日返
同埋初初冇咩實戰經驗唯有做下義工睇下人點帶活動咁
讀幾多但唔apply落實戰都係無用
同埋個人覺得 讀社工最緊要多反思
諗多d自己, 人地ge諗法, 佢地有某d諗法又係源自邊到等
反而返工野真係唔洗咁快諗

我都好想翻下工但真係揾唔到。之前翻既舊機構驚我太chur唔敢揾我

本身我隻眼睇野係有啲問題，令我睇完慢啲同冇咁清楚。呢樣野會唔會對於揾工有障礙，始終社工既paper work都比較多

入校服務好自然會對住好多學生，點樣可以同學生保持距離但係又唔會覺得我哋好冷漠呢

好呀
Forever6UO

我都say左hi

見到你仲係單剔wor ching

唔係呀。。您都單剔😂
Forever6U0
一係試多次

但我做paper work真係會慢過一般人，驚實際翻工嗰陣會唔係幾好

我都唔知
係驚自己做野好易踩界
好易會出事

我知呀。係某啲時候要主導翻個討論 / 相處

真係多謝您答我咁多野呀

唯有努力d 不過yr1慢慢啦
仲有三年時間可以諗清楚
近呢兩三年都多左fg唔做ngo
唔洗應付咁多admin野
可能到時你出到黎未都未必做ngo

至於踩界個位都唔洗驚咁多
衰d講有邊個未仆過街
我自己都係跌跌碰碰咁成長
最緊要係仆街過後反思下自己有咩位可以做好d~

好呀！我會好好裝備自己。多謝你呀

報咗明愛，Bu，Poly

明愛 明天zoom in ，其餘冇消息

year1 ，我之讀嘅唔係社科

上面講錯咗星期五先in明愛

明愛Part time HD 我24號Friday in

你近排如何?

你幾時報架

社工碩士評價

我上年12月尾

岩岩in 完明愛，in 咗大約半個鐘

因為要講自己點解想做社工，講返自己經歷過情緒低潮，喊咗出黎

佢地會唔會覺得我唔適合做社工

我覺得做社工其中一樣元素好重要就係接納欣賞。佢哋衡量嘅標準唔應該因為自己經歷喊出嚟 ，而話你唔適合做社工。
重點係你想做社工嘅初心
正因為你有類似嘅經歷，有時候你會更優勝在於理解案主嘅感受

希望樓主達成到自己嘅理想啦！

多謝鼓勵

成個interview 係 individual
一開始用中文自我介紹+點解想讀/做社工

然後話問一條簡單英文問題（佢好似預咗我英文唔係咁好），佢問我同屋企人有咩難忘回憶，例如，去旅遊之類？，咁我就諗住講係我情緒低潮嗰陣點同屋企人相處，講咗一半都冇又忍唔住喊，佢同我say sorry + 轉題目：有認識人係明愛過/緊讀書？